<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>pandemic on Tasin Ishmam</title>
    <link>https://tasinishmam.com/bn/tags/pandemic/</link>
    <description>Recent content in pandemic on Tasin Ishmam</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Mar 2020 21:00:00 +0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://tasinishmam.com/bn/tags/pandemic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>করোনাইনবাংলাদেশের উদ্বোধন</title>
      <link>https://tasinishmam.com/bn/posts/coronainbangladesh-launch/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 21:00:00 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://tasinishmam.com/bn/posts/coronainbangladesh-launch/</guid>
      <description>বিশ্বজুড়ে করোনা ভাইরাস মহামারির কথা চিন্তা করে জনসচেতনতা বৃদ্ধির লক্ষে এবং নির্ভরযোগ্য তথ্য সকলের হাতে পৌঁছে দিতে আমরা একটি ওয়েব প্ল্যাটফর্ম তৈরী করেছি। ওয়েবসাইট লিংক: coronainbangladesh.com
গত কয়েক মাসে নভেল করোনা ভাইরাস (2019-nCoV) মহামারিটি বিশ্বব্যাপী ছড়িয়ে পড়েছে। বাংলাদেশ রোগতত্ত্ব, রোগ নিয়ন্ত্রণ ও গবেষণা ইনস্টিটিউট (IEDCR) এদেশে প্রথম করোনা ভাইরাস এর রোগী সনাক্ত করে ৭ মার্চ, ২০২০ তারিখে। জাতীয়ভাবে এই মহামারি মোকাবিলা করার জন্য আমরা অনেকটাই অপ্রস্তুত। আমরা কয়েকজন উপলব্ধি করলাম যে জাতীয় দুর্যোগের সময় ভিত্তিহীন এবং ভুল তথ্য ছড়ানো এই মহামারির অন্যতম বড় সহায়ক হয়ে দাঁড়াচ্ছে। এই পরিস্থিতিতে আমাদের জনস্বার্থে কিছু করা উচিত বলে আমরা মনে করলাম। একথা মাথায় রেখে আমরা একটি ওয়েব প্ল্যাটফর্ম বানিয়েছি।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>করোনা ভাইরাস সংক্রান্ত নির্ভরযোগ্য তথ্য সূত্রের সংকলন</title>
      <link>https://tasinishmam.com/bn/posts/coronavirus-resouces/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 15:40:13 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://tasinishmam.com/bn/posts/coronavirus-resouces/</guid>
      <description>সম্প্রতি করোনা ভাইরাস, এর সংক্রমণের মাত্রা, একে নিয়ন্ত্রণের উদ্দেশ্যে রাষ্ট্রের নেয়া পদক্ষেপ - এসকল বিষয়ে সামাজিক যোগাযোগ মাধ্যম গুলোতে ভুল এবং ভিত্তিহীন তথ্যের বন্যা বয়ে যাচ্ছে। আমরা যদি আমাদের ব্যক্তিগত উদ্যোগে আমাদের শেয়ার করা তথ্যের ব্যাপারে দায়িত্ববান না হই, তাহলে আমাদের উপকারের চেয়ে ক্ষতি করার সম্ভাবনা বেশি। সঠিক তথ্য পেতে আমাদের উচিত শুধু নির্ভরযোগ্য সূত্র থেকে তথ্য নেয়া এবং সকল তথ্যের জন্য সত্যতা যাচাই করে নেয়া, অর্থাৎ fact-check করা।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>